%\chapter*{Prólogo}
%Un sueño comienza a convertirse en realidad cuando uno invierte todo su corazón y pasión en aquello que ama. A veces, esto puede parecer ilógico, pero con la ayuda del Padre (como se menciona en San Juan 3:16), nada es imposible. No hay mayor ceguera que la de aquel que se niega a ver, ni mayor sordera que la de aquel que se niega a escuchar.
%
%Este libro tiene como objetivo registrar los logros y la historia de nuestras academias, dejando una marca indeleble en el tiempo. La vida es efímera, y lo que somos hoy puede convertirse en un recuerdo mañana. Lamentablemente, muchos han pasado por este mundo sin dejar un legado duradero.
%
%Por lo tanto, te animo a seguir explorando nuestro sistema de Ninjitsu Coreano - Sulsa, que abarca tanto la defensa personal integral como las disciplinas marciales de contacto. Como se dice, ``El guerrero Hwarang Sulsa es como el ave fénix que renace de sus cenizas'', y este libro es un testimonio de esa resiliencia y perseverancia.
%
%\mainmatter % Cambia al estilo de numeración de páginas arábigos para el contenido principal

\chapter{Prólogo}
El tiempo es un tejido frágil y efímero que todos, de una forma u otra, tejemos a lo largo de nuestras vidas. En ese intrincado tapiz, las huellas de las personas se entrelazan con las obras que dejan atrás, definiendo así su legado. Cada paso que damos, cada elección que tomamos, y cada obra que creamos son hilos que contribuyen a esta compleja narrativa.

En el camino de la vida, algunos eligen caminar con un propósito ardiente, entregando su corazón y su pasión a un arte, una disciplina que trasciende el tiempo. El Hwarangdo\textregistered, un antiguo arte marcial coreano, es un claro ejemplo de esta dedicación apasionada. Es un compromiso con la perfección, no solo en las técnicas de combate, sino también en la forja del carácter humano.

Este libro es un testimonio de la historia y el espíritu del Hwarangdo\textregistered, una herencia que se ha transmitido a lo largo de las generaciones. En sus páginas, encontrarás la sabiduría de quienes han dedicado su vida a esta disciplina, y comprenderás que el Hwarangdo\textregistered va más allá de las artes marciales; es una filosofía de vida. Poner todo el corazón en el entrenamiento es la esencia misma de este arte.

Los guerreros Hwarang del pasado, como aquellos que siguen el camino hoy en día, comprendieron que la excelencia en cualquier esfuerzo requiere un compromiso total. Más allá de la destreza en el combate, el Hwarangdo\textregistered promueve valores fundamentales: lealtad, honestidad, valentía y compasión. Estos valores son los pilares sobre los cuales se erige el guerrero Hwarang.

El Hwarangdo\textregistered es como un ave fénix que renace de sus cenizas, y este libro es un reflejo de esa resiliencia y determinación. A medida que exploras sus páginas, te sumergirás en una tradición rica y antigua que sigue viva en el mundo contemporáneo. Un legado que te desafía a poner todo tu corazón en tu entrenamiento, a perseguir tus sueños y a dejar tu propia huella en la historia.

Así que te invito a que continúes descubriendo y abrazando nuestro sistema de Ninjitsu Coreano - Sulsa, una disciplina que abarca la defensa personal integral y los deportes de contacto marcial. Al hacerlo, estarás contribuyendo a la historia en la que todos somos autores, y tus obras se convertirán en una realidad perdurable en el tejido del tiempo.

Que este libro sea tu guía en el viaje del Hwarangdo\textregistered y que, al igual que aquellos que vinieron antes, encuentres en él la inspiración para dar lo mejor de ti y hacer realidad tus sueños más profundos.

\mainmatter % Cambia al estilo de numeración de páginas arábigos para el contenido principal