\chapter{Introducción}

En el apasionante mundo de las artes marciales, el Hwarangdo\textregistered brilla con una singularidad que ha resistido el paso del tiempo. Este manual te sumergirá en las profundidades de este ancestral sistema de combate coreano y te servirá como un invaluable recordatorio de sus técnicas y principios fundamentales.
El HwaRangDo\textregistered, (hangul
\footnote[1]{Alfabeto nativo coreano (en contraste con los hanja, o caracteres chinos).1​ Cada bloque silábico hangul consiste en alguno de los 24 fonemas (jamo): 14 consonantes y 10 vocales. Históricamente, tenía 3 consonantes y una vocal más.
Estos bloques silábicos pueden ser escritos tanto horizontalmente, de izquierda a derecha, como verticalmente, de arriba hacia abajo, con las columnas dispuestas de derecha a izquierda.} (coreano): 화랑도;
hanja \footnote[2]{Nombre que reciben los sinogramas
en coreano pero, de forma más específica, se refiere a
los caracteres chinos que los coreanos tomaron prestados
e incorporaron a su idioma, cambiando su pronunciación} (chino): 花郞道) cuyo nombre se traduce como ``El Sendero de los Caballeros Florecientes'', es más que una mera disciplina física; es un camino hacia la autotrascendencia y el equilibrio entre el cuerpo, la mente y el espíritu. Este libro está diseñado para aquellos que desean explorar y recordar los secretos de este arte marcial, y para quienes buscan aplicar sus enseñanzas en la vida cotidiana.

A medida que navegues por las páginas de este manual, te sumergirás en la rica historia de los Hwarang, una orden de guerreros que floreció en la antigua Corea y sentó las bases de este arte. Descubrirás sus valores esenciales, sus códigos de honor y cómo estos principios siguen siendo relevantes en la práctica contemporánea del Hwarangdo\textregistered.

Este libro te llevará paso a paso a través de las técnicas de combate, las posturas fundamentales y las formas de movimiento característicos del Hwarangdo\textregistered. Cada página es una guía práctica que te recordará cómo ejecutar golpes precisos, patadas fluidas y bloqueos seguros, así como cómo aplicar las habilidades de defensa personal en situaciones reales.

El propósito de este manual es servir como un compañero constante en tu viaje en el camino de los Caballeros Flor. Ya sea que seas un principiante que busca fortalecer sus bases o un practicante experimentado que necesita un recordatorio, encontrarás en estas páginas una valiosa fuente de conocimiento y una inspiración para continuar perfeccionando tu arte.

Así que, te invitamos a sumergirte en este viaje, a recordar y redescubrir las enseñanzas del Hwarangdo\textregistered, y a aplicarlas en tu vida diaria. Este manual es tu guía confiable en el sendero de los Caballeros Flor, una herramienta esencial que te recordará que la excelencia se encuentra en la práctica constante y la búsqueda de la perfección. ¡Bienvenido al mundo del Hwarangdo\textregistered y a la aventura que te espera en estas páginas!